\beginsong
\songname{Máš plnou číši}
\songautor{Hudba: Pom, Text: Vosa; Tábor 2017}

\noverse
Předehra: [Dmi, Ami, Dmi, Ami, B, A] { }
\endverse

\verse
[Dmi]{}Údolím zas rozléhá se [Ami]troubení,
[Dmi]to do boje vyjíždí pan [Ami]král,
[F]od nikoho nežádal si [C]svolení,
[Gmi]vzal svůj meč a na cestu se [B]dal [A] { }
\endverse

\verse
Čtyři rody stromy jako znamení,
říši řídí jako vratký prám,
musí zůstat tam, kde potok pramení,
dřív než král zas navrátí se [A]k nám.
\endverse

\refrain
[Dmi]Máš [Ami]plnou [Dmi]{}číši a [C]přátel plný [Dmi]sál,
a [F]tak o naši [C]{}říši, [B]kdo by se jen [A]bál.
[Dmi]Máš [Ami]plnou [Dmi]{}číši a [C]jídla plnou [Dmi]spíž,
co [F]však děje se [C]v říši [B]po no[C]cích, když [Dmi]spíš. [Dmi, Ami, Dmi, Ami, B, A] { }
\endrefrain

\verse
Údolím zas rozléhá se troubení,
černý den se od všech odliší,
na nás je, jak Podskalí se promění,
král už naše prosby neslyší.
\endverse

\verse
Když už jednou u dvora jsme vážení,
hleďme, kam dát lesy a kam důl, 
rozpoznejme pravdu a zlé mámení 
dřív, než bude z Podskalí jen půl.
\endverse


\endsong
